早幾個月係咁吹樓價大跌嗰班樓淡係咪應該要出黎道歉？

唔知有幾多後生仔比佢地呃撚咗錯過咗上車機會
累人累物就係呢d連登樓淡廢物

樓淡負皮就當自己負咗呢個歷史責任？？

當日班仆街樓淡吹到似層層
CCL跌十幾點就講到跌得好急好勁,黎緊更加會跌到仆哂街咁
如果我本身無樓都可能信咗班撚樣,有錢都唔入巿住
呢班撚屌累咗幾多有上連登又未買樓既後生仔呢？
自己諗

點解唔買一定係冇錢？
有錢係咪一定要買樓？
你岩岩夠錢買仲要供30年，唔笑人唔買樓，仲有好多人買得起唔洗借，只係覺得向上空間少，買股仲好姐這
見升翻就打飛機
升左又咪唔敢放，跌落黎又要驚

買樓同時買股咁叫咩

你on9無腦關人乜事？

叫人賣自住樓真心仆街
分分鐘害人幾代
其他都算

落錯車真係好慘 睇住個市V型反彈

未跌啫
下半年見真章

2011聽到而家。人地就賺左2倍。嚟轉SAR都係賺緊錢。

年年都話下年爆

高爆區潛晒水啦班淡淡

呢班撚樣賤到仆街
之前日日捕住百份毒果有假劈價新聞就post出黎昆人
係咁吹到個風打撚到樓價落十八層地獄咁
無keep住mon實個樓巿嗰d人真係會比佢地呃撚哂
特別未買過樓嗰班後生仔
呢班人渣仲賤過港共

欠業主一個交代

有留意都好易比佢地影響
我上車前見到咁多人唱淡都成日十五十六
拖了又拖，就係怕睇錯

真淡友有理有據無問題
呢到有班人樓都未睇過、按都唔知點做
只係希望大洗牌，越吹越大，吹到跌8成香港會更好

如果個個都當睇笑話咁睇淡友D言論我都算，最驚就係真係有人信，樓上講得好岩，叫人賣自住樓分分鐘係害人幾代

沈振盈：樓市長線需求有限 (2005年04月)

沈振盈：減息不是買樓的理由 (2006年11月)

沈振盈：樓市淡地產股疲弱 (2008年07月)

沈振盈：樓市泡沫正在爆破 (2010年8月)

沈振盈：樓價恐跌五成 (2011年8月)

沈大師：施永青睇錯市, 九月小陽春 樓市最後逃生門 (2011年8月)

沈振盈：樓市大冧徵兆頻現 (2012年9月)

沈振盈：樓市見頂已成定局 (2013年6月)

本港樓市搖搖欲墜 - 沈振盈 (2013年12月)

沈振盈：樓市已死租金難升 (2014年2月)

沈振盈：樓市爆煲遲早問題 (2015年3月)

沈大師：樓市等爆煲 剩餘購買力已乾索 （2016年9月）

沈振盈：樓市確實是「玩大咗」！ （2017年6月）

大師由05年吹淡風吹到而家都未道歉啦

其實呢d都係個人睇法
淡友話跌就真係跌既話
佢唔撚洗上連登啦

買得樓 應該都有返咁上下歲數
不過智商同歲數成唔成正比又另一回事
自己判斷佢跌所以唔買係你既事
冇人拎槍指撚住你個頭叫你唔好買
執唔到平貨就咪撚屌人

唔好賴人，咁大個人啦，
自己決定既，無人迫你。

佢地自己都買唔起 緊係起勢吹跌啦
居然有人信佢地班社會垃圾

佢地就黎租都交唔起

個幾隻廢淡有邊件係正常？成班冇件正常，細蚊仔岩岩出黎做野又有，中年落錯車又有，打份低級政府工以為自己人中之龍又有，成班垃圾仙都唔仙下，如果攞住百幾萬要買樓信都信呢班垃圾既話唔配做業主

On9先會信

係歐美經濟同步轉差時先買流動性最差的資產，點都唔會係明智決定啦

係呀，係所有負面因素都未解決既情況下彈個少少就叫全面復甦

負面因素係唔會有解決晒嘅一日 慢慢等啦你

唔好話解決

淨係中國地債務問題都仲係初浮階段，影響都未開始

on9, 過去三十年有邊一日係完全冇負面因素

講句覺得會跌就要負責任

你咪有你繼續相信龍市囉

反正我就睇事實既啫，又降準又調控

全球經濟快進入衰退

又黎
講左19幾年

我有講過信龍市咩

講多d ok？
近近地未來五年樓市會點？ 十年會點？

香討仲多

大c另計

有個雲柒好多人追捧

2018係record high default 點計先？

印銀紙都唔work 基乎要用槍指住啲銀行佬借錢出去。

如年底CCL最終不低於135 樓淡將不會開任何有關樓市的post！

吹樓價大跌叫人唔好買， 同話香港食水有毒叫人唔好飲其實一樣

馬後炮收皮

樓上仲有d on9廢淡話黎緊歐美點點點,大陸點點點, 樓價遲早跌
我屌你老母我話知你聽日世界末日啦
陷家剷之前係你班撚樣吹到樓價直線插落去
而家錯撚哂仲諗住用"未發生"做藉口去兜
明明吹錯哂巿仲想輸打贏要
bin你地c就企定定啦,仲想郁

響樓淡開party嗰陣我已經有keep住出post屌鳩佢地妖言惑眾

拿，我有叫人趁跌去睇樓架

其實上年白石角新盤平均幾錢尺，今年幾錢尺？

終於報平安

你 最近還好嗎？

即刻割席

淡淡除左忽然業主，仲有忽然睇樓

淡友就係咁鳩屎 無d風骨

唱淡唔緊要，市場永無一面倒，但最大問題係就算如期中跌３／５／７成，你口袋入面有無錢去入市，呢個先係最大問題？有既話就恭喜你，得償所望，但如果繼續做塘邊鶴，咁你一生巳經注定完了。

講到依家好似以前有得摩貨咁, 買左賣得番出去有賺先叫嬴呀, 你搵到一個CASE係上年12月買左樓之後賣番出去有錢賺(計埋租), 我就認輸喇

弱智，買樓睇長線啦戇鳩仔 當股票睇抵你戇鳩

人人好似你咁搵得少過譚仔呀姐？

一見到啲 ! 就醒起你呢條on9仔
係呀，快啲考公務員之後訓住十年街先等公屋啦

自己聽日講睇錯市怪得邊個
信專家都食得屎你信連登仔？

哂氣，你去揾翻我跌既時侯出過乜post
有冇風骨都好，我既目的都係屌柒你班串串貢業主

人地唔買樓就笑9人
有呢種諗法真係好可悲

真正機會未來

樓好等住同支共一齊共赴國難

咁容易俾人影響到，
條路好難行得遠，
自己嘅人生就緊係自己負責。

實係啦！！！
無知真係可怕，原句彈番俾你
自己google下呢啲資料有幾難，不過都唔關你事
你咁撚on9應該連初級公務員都唔會考到，專心一意簡條闊啲既天橋底訓啦柒頭

我呀 屌！
錯過左入到既時機

而家仲講摩貨？連SSD都未識計，你就真係輸晒啦。

認真講
社會就係咁
左手唔可以信右手
所有人都係想做損人利己的事
尤其買樓賣樓哩啲涉及重大利益
永遠唔好信人

見你咁撚ON9
幫你搵埋SOURCE
慢慢J啦柒頭

舊登入面有埋實證, 你可以話係吹水既, 咪試下問其他相熟人士係咪真囉
16~17年派 1252個, 計年資排, 入職後兩年先開始有資格申請, 全香港得番1200個公務員咪2年有屋住囉

師兄中肯

鄉土唔係全部好友咩？

班AA 一聽到 QE兩個字，就話係印錢，就話會升

我心諗

係呀係呀，駁唔到就"你啲親威"
駛咩上連登高登睇？
大把新聞有報啦，一定係fake nees 黎
仲有呀，你係講"低級公務員"呀柒頭皮
咁撚把炮快啲考入去3,4上公屋俾我睇啦

都明撚知你又係派膠，快啲仆街死唔好害人害物啦，你老母晒錢養你都好撚辛苦，日日諗洗牌諗點靠政府資源先有樓，好撚可悲

我唔係樓淡，都唔係供供，但近排睇發展商求去貨，樓市重會唔會上難講

以前住公屋，覺得抵政府資源係好撚羞家
而家就爭住向下流，下一代繼續窮落去

好多AA扮淡友引戰引討論
果度潛在買家一定多過連登

生前累街坊

咁多人咁認真既
果個我院友嚟

40萬慢慢洗 玩好大喎清

經濟超預期速度放緩，港資流走加劇既環境底下仲可以長線睇好
過多幾個月已經會知邊個先係on9

咪就係計埋ssd, 你係咪有讀寫障礙

又幾個月…幾個月又幾個月
幾個月後你唔好好似班淡友潛晒水喎

上年嘅今日都大把人講緊樓巿永遠唔會跌，講話會跌果啲人一定係傻鳩，咁實情係點？咪又係有跌到

AA狗食屎。

利申：有樓，唔使用垃圾AA狗口吻黎話我無樓廢淡

你睇到發展商係咪大劈價去貨先？但而家好多都加價推售喎！一樣入爆票沽清

屈SIR呢個分身玩膠味好濃

個個POST都見你條公屋仔出黎柒
好撚心你啦 納稅人養緊你咋

咁睇長線丫嘛，幾個月幾個月咁睇咪岩囉，fed調整instrument 都唔係整係睇過往幾個月既數據啦

睇下三年前買樓嘅今日邊個要蝕錢？

岩呀，所以我咪賣左囉，賺左差唔多兩球
唔玩哩個遊戲住了，依家持貨風險大咁多

我睇數據做人，2月份一手成交比2018年2月多左，但係比2018年金額少左，發展商知道個市旺唔旺，計曬優惠同回佣，係唔係真係加推，經紀都幫人入飛啦，上悅嶺賣曬未，今年7月又空置稅，有得賺到盡，發展商一定會，但宜家發展商似求去貨，唔會開大高價

好多唔知真膠定假膠

又一叻仔賣自住
依家幾錢租？

人地有兩球

唔生仔就得。到你個仔出黎做野要買樓除名，你退休後就要搬細屋。而且又怕退休金超標要交雙倍租……

做緊公務員又上左公屋既，快手排隊抽居屋啦，唔好等到退休先搞

真人真事

當嗰個都以為唔會跌嘅時候

跌少少幾好，上年尾至今年一月執左兩間

最近一般般啱啱滑雪季節完，去滑雪團仲識埋新女，條女又唔知我住緊層樓租定買，d港女見我住新樓出晒女⋯⋯俾我日啪夜啪，搞到依排體質差晒，要食番d男士補品先招架到。所以呢排聽到個閪字都驚驚地！

淡淡黎講你算幾幽默

連登仔最叻叫人唔好買， 跟住自己走去買

笑到仆街 仲要認屎認屁

去完歐遊，依家又話屌到見閪都驚 租樓幾時都贏

唔明嘅始終都唔明！

呢個真係搞唔掂
笑撚到我
淡淡繼扮去歐遊 又可以玩集體扮屌閪啦

專家又要食屎

淡淡都有分係有錢唔怕樓拎去玩同真係睇淡唔買樓嘅。有無得屌女都係睇個人際遇嘅，又唔可在代表晒

咩料

淡友專家一貫作風
200萬開始睇跌睇到800萬
到真係回一回返去700萬
就上曬水「話撚左跌」
但又唔諗下最初睇跌個陣係幾錢開始睇
到700萬上返800萬
又縮曬唔敢出聲
或者話d壞因素未發生
根本冇得輸

睇好睇淡冇問題
但有d硬淡係因為自己落錯車
所以想其他業主都一齊仆街
等自己可以上返車

連登代表：抹屎狗譚先生

但 退休供甩層樓 同 退休交雙倍租搬去住細屋 邊個心理會平衡d?

同fd租，低市價一截，無咩好講

而家有咗ＳＳＤ，仲會有幾多人期內摩貨呀？
仲攞９７果時個ｐａｔｔｅｒｎ嚟比，你要睇賺蝕，咪用２０１６年頭樓價比囖，睇下賺多定蝕多？係要攞上年年尾比，稅都扣咗２０％啦，ｏｎ９

兩球又唔係咩錢，不過贏番黎既拎黎買咩落決定都快d

咁你唔當人係fd wor, 作為經濟學家預測到會樓爆都唔叫個fd 賣晒啲樓

你自己咪又係將16年個情況套落依家度，依家個市一定會跟16年咁走？有ssd既情況底下個市哩3年打橫行你都break even唔到啦

傻架咩，俾advisory 人，中左人地最多咪同你講聲多謝，請你食餐飯，唔中既怨你一世，成熟d啦小朋友

呢３年如果打橫行，起碼都唔使蝕租啦。
況且過去十年，年年月月日日都有人講：你又知個市會繼續升，睇個勢就嚟跌架喇，卒之結果又係點？

十年喎，點追返呀....?

你竟然驚會唔中啊？
你以身作則賣自住樓喎，係有腦既話，唔係必定樓爆都唔會咁搏啦
我呢啲小朋友又真係太天真啦，見人連層自住樓都敢攞黎賭就信晒人，下次我會醒水架啦

依家租個yield平均就3%，利息就2.15%，息差1%都無，但業主就要bear market risk 同liquidity risk
我就俾3%，但係risk free，講完

Market既野邊有必定，只有uncertainty，就係risk，uncertainty 愈大risk愈大
個個人對風險承受能力都唔同，我憑咩將自己果套套落人地度

條數咁計 ？ 你收皮先

唔計一手新盤，二手樓按揭頭一年銀行＋中介ｒｅｂａｔｅ起碼最少都有２。３５％啦，況且每２年轉按，即係除番開每年１％息都唔使。

不過你睇跌而我睇升，所以大家望既嘢巳經唔一樣了。

過去１ｘ年，賣自住等跌既，無一個有好收場。

以為可以撈底，執得果２球，一買一賣，佣金／租金／手續費／印花稅，根本所餘無幾了。

香港地，真係睇唔出有幾可買樓會輸。
有無聽過連登仔最痛恨嘅父幹撚係住公屋？我就真係未聽過

PS 唔好話咩 SARS 08金融風暴咪跌到仆街，基本上果個時期有樓無樓全港人都一齊仆街

咁點計，請賜教

咁既話你要計埋頭段供款比率大過尾段既供款比率當你月供12000，頭幾年有6千幾係比息

未聽過租樓係risk free
最多係無call loan風險
持有cash租樓risk就係通脹加租
或者想買返但樓價挾升
或者業主收返間樓又搬過

On撚9

而家大部份按揭都差唔多包埋ｍｏｒｔｇａｇｅ ｌｉｎｋ，所以你自己可以計一計，實際比咗幾多息。

ＰＳ 七除八扣，其實有時都唔明銀行賺得幾多？

連登第二代淡淡準備誕生

個陣個個都打撚曬飛機真係好想笑
未來幾年新樓數係愈黎愈低 點會趺

見你幾個鐘頭前先預測完未來，又話"過多幾個月已經會知邊個先係on9"
講多幾句又粒水話Market既野邊有必定
廢淡最叻彈出彈入

咁瞓街何止冇risk
有賺添

你有spare錢唔擺埋落首期度，即係leverage大左，risk大左，個mortgage link要黎compensate你個risk 吸引你借多d，直接當佢係優惠我唔覺得有幾恰當

在現今低息環境下，邊會有人加大首期本金？隨非過唔到壓測，要加大首期而減少借貸額，但另一方面，又會輸了機會成本。

其實以你口中成日所講既ｒｉｓｋ，其實租樓都會有（引用樓上數位ｃｈｉｎｇ所講）。

咁我有無直接jump to conclusion 講到時邊個係on9

生活成本上漲同買樓投資係兩樣野黎，唔好混為一談
即使哩個通脹論係成立，fed最近都講過目前經濟下行風險俾上行風險大(通脹vs通縮），對比起買樓既market risk同liquidity risk跟本唔可以相題並論

當年日本人炒爆東京樓既理由都係土地供應有限同政府唔會俾d樓跌，結果currency一爆就收皮
你可以話大陸佬操控住人民幣邊有咁易爆，但係市場既力量有邊個政府可以抵擋得到

日本每日有150個落黎？

計條數俾大家睇下
我當年買層樓就360萬，問銀行借左330，月供12000
3年後到我賣果陣要還番300，即係我俾左13200息
層樓如果哩3年我租出去，平均一個月收10500租，扣番息即係收到246000淨收入，一年收入82000（未計差餉管理費）
就拎我賣果刻市價520萬計，個yield係1.58%

可能係我廢只能買得起大西北，買市區樓個yield應該仲有無咁可憐既2%，不過計完數之後我諗都無諗就行去放盤了

果150個有幾多係掃樓土豪幾多係掠奪香港既公共資源既窮撚大家心照

樓市gogogo

信個d自己戇鳩怪邊個

專家食屎啦

你覺得窮撚無影響香港資源分配？咁我無野好講了

我當然覺得有影響，但唔會張哩個factor放得咁大
始終哩個市場既參與者係相對有能力既一群，窮人多少對樓市既影響有限，市場參與者既睇法先係重點

希望你朋友繼續租畀你啦

淨係俾低幾粒膠想表達d咩？想話我計錯數呀，實例黎架wo
俾貴一倍租我都想快d搬，唔係咁鍾意住緊哩區，睇下幾時頂唔順

冇，你朋友對你好好，等你一路租落去

班淡友都on99啦！ 一早講左香港六成私樓供斷晒！ 跌得果少少轉個頭又比班人接番晒D貨！ 而家香港揸樓好過揸現金， 而家隨便起條橋都過百億，現金眨值得太快啦

你如果用當日個首期做本，
去計多次 ？
個年回報係幾多 ？
同埋你三年加唔到租 ？

不過廢事教精你，多個租客，市場又健康d 囉

你係講緊return of equity，我係講緊yield，攪清楚唔好混淆視聽唔該
租果方面我個屋苑2房戶3年出9500加到依家10500，個數一定有多無少

越良好既租客，越滿口都係讀書時學到既理論、terms黎支持佢做租租既原因

真心希望佢朋友一直市價低一成租出畀佢直到永遠

租租從來都係經濟學家黎，業主就好撚懶剩係識收租加租支持你一直搵笨業主一直租落去

跌乜鬼阿 講左十世都未跌 移民啦

原來又係落錯車

同你地傾計真係好悶，住既地方唔係買就租架啦，廢話

你無落車就話人落錯車

就移架喇，等老共爆鑊金咪跟大隊移
諗住成世留係度有金執咩，依家仔細老婆嫩

新年前做地產嘅舅仔同我講收到風過年後會跌20%，問我有無興趣放盤

同業主傾計梗悶架，你要計呢樣計個樣又要識經濟又識咁多經濟terms

業主好撚蠢架，只識加租同收租，每日唸下去邊度玩好，個腦就生銹

一百年後都係新年後呀，佢冇錯喎